【絕處逢生】「銀眼」女童受盡病痛折磨 父母下艱難決定︰摘除雙眼

美國一對夫婦從中國收養了一名雙目呈「銀灰色」的失明女童，移居美國後女童病情惡化，因長時間痛楚令她連續哭喊16小時，同時也有失聰缺憾、肌肉無力等問題，夫婦倆並沒有嫌棄她，仔細帶她接受多項檢查終於找到她哭鬧的原因，最後更下了一個艱難的決定，遵照醫生建議摘除女兒雙目，幸好手術後女童在各方面都有好轉，會走路會笑，媽媽欣慰地表示這是「奇蹟」。
居於美國喬治亞州比福德鎮（Buford）的奧斯汀夫婦在2016年從中國的孤兒院收養了普麗姆羅斯（Primrose Austin），這名現年5歲的女童，患有先天性青光眼（Congenital Glaucoma），但因沒有及時得到適當的治療，她嬰兒時期已失明。她的一隻眼睛眼壓升高，視網膜脫落，另一隻眼球則萎縮至只有正常的一半大小，表面看來雙目呈銀灰色。而孤兒院也發現，普麗姆羅斯很有可能是失聰的。
奧斯汀夫婦接女童到美國後，帶她接受正式的檢查，證實她因患「6p25缺失症候群」（6p25 deletion syndrome）而有發展問題，除了視力受影響外，她的腦部結構也有異常，也缺乏肌肉張力等。
在普麗姆羅斯8個月大時，她經常大哭表現出很不適，曾經一日哭16小時不停，全職照顧普麗姆羅斯的媽媽埃琳表示︰「她全身被汗水濕透，身體有劇烈痛楚，神經系統也變壞了……她不吃不喝傷害自己，我要用針筒強灌她喝飲料，以免她脫水。」埃琳視普麗姆羅斯如己出，看着養女兒受苦，她也痛在心裏，「像長期生活在噩夢中，沒法得知她是否安好。醫生嘗試逐個方向找出她痛楚的根源，我們已幾乎檢查過所有可能原因了。」
經11名專家研究後，終於找出普麗姆羅斯受苦的源頭，磁力共振掃描顯示她的眼球嚴重受損以致劇痛，要接受手術摘除才可令痛楚終結。埃琳和丈夫最後忍痛下決定，讓醫生摘除普麗姆羅斯的眼球。
手術後普麗姆羅斯卻奇蹟地康復，埃琳透露︰「下這個決定令我很心痛，但這是百分百正確的事，我們沒有想像過兩周後，她康復得很快。」普麗姆羅斯竟慢慢學會了走路，也能學習「觸碰式」的手語溝通，「這是奇蹟，兩天後她站起來，這是幾個月以來首次，她也微笑了，其他方面也有進步」，「像是一個全新世界，讓人感到美好、正面，我們認為將會見到她有更多進步」。
即使普麗姆羅斯堅強生存，但也難以避免受到歧視，埃琳坦言︰「教世界明白她是有價值的，是最難的事，因為我們的社會太過追求完美……有小孩指罵她為「怪物」，大哭着跑開。但即使她的眼睛與別不同，也是美麗的。」

姓日向？

好彩去左美國

白人世界第一

今世都唔洗做中國人

真係慘...死固然唔係好辦法，但係唔死亦都極度痛苦，而且喺一生嘅，唔喺會好返嗰隻

失明失聰失語
人生仲有何意義......

不過下半世都好慘

呢個父母真係夠曬大愛
領養返黎仲要照顧埋醫藥費

點解美國夫婦好鐘意收養中國小孩

真大愛

生存好些，還是死亡一了百了

美國有d領養機構係有個項目係專收養中國細路，有d項目就直情係專收養中國既傷殘細路

你依種人最可悲

別天真，你有東亞的樣子，你首先是中国人

你地係咪中國人

屌你老母癡撚線仆街死啦

上帝點解要咁對佢??

上帝造人係以自己「真，善，美」形象造人出來，咁即係有bug?